警四度發表失實言論拒收回

警四度發表失實言論拒收回

葵青區指揮官謝振中日前否認警察說謊，惟本報翻查資料發現警方四度失言。

【本報訊】葵青區指揮官謝振中日前出席區議會會議，回應議員質詢時否認警察說謊，強調議員覺得「唔啱聽」的言論不等於是謊言，又批評議員相信假新聞假消息。不過，本報翻查資料，由去年6月爆發示威以來，警方至少四度發表失實言論，更未沒有收回言論或道歉。

其中去年8月11日，有線新聞影片顯示，防暴警察曾經向葵芳站內發射兩槍，港台記者在站內拍到地上遺留催淚彈彈殼，但警方當晚堅決否認曾於站內發射催淚彈。翌日警方始改口，承認曾發射一枚催淚彈及兩粒橡膠子彈，又解釋當晚之所以否認，是因傳媒查詢時警察尚未開槍，但事實上有線新聞記者是在警察開槍後才查詢。

曾稱8.31無傷者拒致歉

第二次「警謊」事件發生於去年8月31日，大批警察在太子站內襲擊市民。事後警方被批評阻撓救援工作，消防處指當晚警員不止一次向救護員表示月台沒有傷者，結果多名救護員在站外等候一小時才可進入。警方拒絕就此道歉，僅說事件屬「溝通問題」。

第三宗事件於去年12月1日發生，當時市民於尖沙嘴合法遊行，但警察突放催淚彈，當時警方在facebook解釋因現場有「數百名暴徒」投擲「多枚煙霧餅」，但港台記者並無見到相關情況，遂向警方查詢。警方其後低調修改帖文，稱有數百名暴徒聚集，「當中有暴徒投擲多枚煙霧餅」。翌日警方在記者會講出第三個版本，只說有人投擲磚頭及玻璃樽。

第四宗是1月20日中環集會，有便衣警察要求發起人劉頴匡終止集會。港島總區高級警司吳樂俊翌日接受電台訪問，指控劉頴匡當時無按警察指示終止集會。不過，多間新聞機構拍攝的影片顯示，劉頴匡有向現場人士呼籲停止集會。吳樂俊至今沒有收回有關言論或道歉。

■記者陳建平

推

蘋果點做野
淨係數得出4單

可能未數哂對家已經著草

仲有葵涌連儂牆譴責老師教壞學生呢？
事後俾人篤穿老師同班學生原來係唔識嘅

振美既然移唔到民入籍

就入制裁list啦

Push

天滅畜牲黑警三代

點止啊

852郵報直播緊

3.12 中環和你lunch

發放假消息/資訊 係黑警至岩wor
4 宗 都係佢地向公眾放流料

得4次咁少？